
\capitulo{Modelo de operaciones y arquitectura}


\seccion{Modelo de operaciones}


\begin{figure}[h!]

    \centerline{
        \includegraphics[scale=1.05]{modelos/imagenes/modelo_general_operaciones.png}
    }
	\caption{Modelo general de operaciones}
    \label{modelo-general}

\end{figure}



En el modelo general de operaciones de la figura \ref{modelo-general} se puede ver
el funcionamiento del sistema, observando como interactúa cada uno de los usuarios con este.





\newpage

\seccion{Arquitectura preliminar}


\begin{figure}[h!]

    \centerline{
        \includegraphics[scale=1.05]{modelos/imagenes/arquitectura.png}
    }
	\caption{Arquitectura preliminar}
    \label{arquitectura}
\end{figure}

La arquitectura preliminar de la figura \ref{arquitectura} representa como va a
funcionar el sistema de OurEvent con los usuarios.


Cada uno de los usuarios se conecta mediante una página web, la cual 
utiliza un diseño web adaptable, que es posible visualizar no solo en
computadores, sino que también en dispositivos móviles con pantallas más
pequeñas.

El protocolo para acceder a la página web es HTTP y HTTPS, debido a que el
proveedor del servidor en la nube ofrece los dos de manera gratuita.

En cuanto a las notificaciones de los estados de los eventos, estos son enviados
por correo electrónico. En este proyecto se planea utilizar una cuenta gratuita
de gmail con propósito de mostrar el funcionamiento del sistema, pero en un
entorno de producción real se debería contratar un servicio de correo real.

